1,000部機狂「挖礦」 偷電慳391萬電費

虛擬貨幣比特幣(Bitcoin)瘋魔全球，價格有如過山車，挖礦熱潮亦直捲國內。近日內地傳媒報道，黑龍江大慶市警方早前發現有人從油田範圍內偷電，進行挖礦。

報道指，涉事廠房坐落在大慶市紅崗區宏利達電修廠內，廠房不斷發出轟隆隆的聲音，外牆安裝了將近10個大風扇。當地油田管區的保安部門巡查後，向警方通案。

當地警方與保安部門到場了解，發現場兩個廠房擺放有1,000部機器，正在高速運轉，正是對比特幣「挖礦」。警方懷疑機器的用電。警方計算，一部機器每天24小時，需要耗電20多度，每度電按0.8元(人民幣‧下同)錢計算，就是20多塊錢，那麼1,000部機器，一個月就要花費將近50萬元。

現場所見，每台機器都分出配電櫃，匯總，再連接到離廠區30米遠的一處高壓線的箱，由那總體供電。警方將高壓計量箱送到專業部門，做了檢驗，結果是鉛封被人為打開了，並在高壓計量箱裏做了手腳。警方據此認定，這是一個偷電行為。當這個高壓計量箱被警方拆走以後，就有人心虛向公安報警，說要投案自首。

投案的人自稱高x，還拿出了一個自己和房主刁玉良以及刁玉良兒子簽的租約。警方翻看廠房中安裝的閉路電視，發現除了看更，就只有安x和白x兩個人，二人都是房主刁玉良的朋友或親屬。從每台機器的實際用電量看到，從2016年12月到案發之日，這個廠子就用電388多萬度，偷電費達321萬多元(約390萬港元)，而負責人每月卻只交一、兩千元電費。

警方再透過廠房的快遞單據中發現，廠房是以刁玉良為首，七、八個親屬和朋友為他打工，並列為偷電涉案人員。10月23日，刁玉良被警方抓獲。犯罪嫌疑人所偷取的電，都是油田用電。目前，5個涉案犯罪嫌疑人因盜竊已被批准逮捕。

新聞夜航

好撚醒

擺咁多部就係出事啦，你偷偷地擺十部八部掘邊有人理你

20 x 1000 = 500000

反而我想知挖到幾多個bitcoin 夠唔夠比電費

自膠睇錯一個月

浪費電力，環保撚呢?